想問有冇巴打知道IE Business School係香港知名度如何?

啱啱收到IE Business School通知
話個MBA Program可以提供獎學金俾我, 大概佔全額學費既30%
請問有冇人知道呢間學校知名度如何?
學費大概由HKD 48萬減到去HKD 33萬
讀唔讀得過?
多謝大家!

IE 全名係?

呢間
唔該巴打

知名度一般般
啲人會識hec, bocconi嗰啲多啲

Agger
hec bocconi lbs

Warwick會唔會好過IE?
Thanks

唔該哂巴打

係啦, 咁巴打你點睇IE商學院世界排名咁高?
唔該哂巴打!!!

唔係洗底用
一為識人二為學野
主要想學soft skills
聽你咁講應該真係Warwick好d?

會計狗一隻
咁巴打你而家有冇讀Master? Online定Full-time?

full-time黎講imperial唔算特別好, 英國最top MBA 係LBS / Cambridge / Oxford (當然Oxbridge其他MSc會再收得癲好多, 例如MSc Finance 成班人GMAT average 係750), 英國之後一線就應該係Cass, Imperial, Alliance Manchester (不過本身間學校有少少雞...)

IE黎講係歐洲係唔錯嘅，其實做咩唔考慮下HEC? 收生唔算特別高, 而家都叫全球top ten MBA, 本身HEC呢幾年internationalization 做得唔錯, career support做得算唔錯, 雖然佢地果個career director之前係中大做搞到中大一鑊粥...

唔考慮本地UST/HKU MBA?

但係讀本地識人好似實用啲？

Online 會唔會係HR唔太承認?話晒都比成幾十萬

自爆下我其實係本地三大MBA 畢業既，跟住臨畢業前去咗外國Ivy league exchange...感覺唔錯，可以體驗下外國生活，又可以實用啲學返香港嘅行業知識...所以你都可以考慮吓

你如果都係呢一兩年讀, full-time同online又無乜分別, 除左學費...
如果講純online MBA, 而家IE全球第一, Imperial第二, 但係學費Imperial平差唔多十萬
其實睇你讀完之後想留香港定係點, 如果end up係要去果個國家搵工, 就當然建議讀full-time啦, 始終人地career service主要都係幫full-time, online學生會Expect佢地係part-time同埋會自己搞掂。
香港就...一定要係香港讀就UST啦, 其他兩間都...唔自爆喇, 自己諗下點解我知咁多野 XDDD

或者再簡單少少咁講
而家係香港讀part-time都係400k起跳, 係Imperial讀Global online MBA又係400k左右, 香港而家最多都係mixed-mode, 疫情勁啲隨時會轉online, 咁做咩唔直接報一個明買明賣嘅online programme? 起碼少好多uncertainty
個人意見only

Part time 2 years

其實啲人屌無networking係因為佢地爆武肺前已經入學, 但係而家武肺都風土病咁樣樣, 都仲要俾full-time/ part-time價讀就預左係會同以前個experience係唔同, 所以聲音就少好多, 你見年頭even Harvard MBA都集體告鳩HBS, 但係force majeure嘅野, 民事角度都好難告得入

所以而家真心係讀online MBA嘅好時機, 俾HR問, 調返轉係HR見到你讀full-time/ part-time MBA佢地可能會問你呢一兩年點上堂, 到時咪又係焗住答online (唔好問我點解HR仲會問, HR真係on9+離地的), 你開宗明義讀online, 佢地都照shortlist你咁就即係唔大問題啦。

美國MBA最麻煩就係full-time都要兩年, 好多2nd tier MBA因為係收生方面越黎越差, 投資更多資源搞都係唔會鬥得贏top-tier果堆MBA, 所以其實18年開始越黎越多2nd-tier MBA唔搞full-time, 直接搞online, 反而仲符合成本效益, 但係又返返轉頭, 你要用MBA洗底, 美國second-tier又有邊間滿足到你, 呢樣要諗

印象中美國無乜邊間MBA有part-time, 出名少少得NYU Stern MBA, 其他都係full-time, 有錯請指正

要G5名真心Imperial抵讀, 雖然Imperial full-time今年ranking仲低過中大...XDD

Michigan Ross都出名的, Duke係Ivy League但係香港知名度應該唔高, Carnegie Mellon都唔係商科出名...
建議都可以參考下Financial Times個ranking, 雖然ranking只係用full-time畢業生畢業後3年data + 學校提供data去project出黎, 對part-time/ online同學未必最有用, 但係大概了解下而家邊個MBA programme做得好少少都唔錯

一月尾會出新ranking

如果IE想要多少少資料, 可以PM我, 舊老闆去左IE做
我都有啲心動想報imperial MBA, Imperial佢地data analytics同Deloitte有合作, 如果你想讀專科都可以諗諗, 不過而家唔想拎400k出黎讀書住 XDDD

另外cmu mba就濕鳩嘅
不過ross同fuqua如果係美國人vs ic英國人
一定係ross同fuqua屌打ic

美國local讀s16基本上一車車入f100做post mba leadership program
間間ibank每間大學會請1-2個,每間mbb local office至少請5-10個

就算係香港我可以講stern同ross做ibank嘅alumni分別都多過warwick + ic加埋

屌
樓主講緊online mba
曬鳩氣出黎冇人care online degree
最多你話有d on9老細要check下box請個master grad
唔會識到人之餘唔會有人care你個alumni network

呢個情況拎完讀ust part time好過

你睇下你幾個老細讀咩試下跟住做就得
你玩online/pt根本唔會用到學校個oncampus recruitment/career service之類
而且online/pt冇幾多名校,求其唔好太柒就得
揀間平既好過

樓上巴打正解
Stern Finance強, Ross Econ強, IC不嬲係J自己成間u alumni network夠大, 無話特別J MBA定係business school. IC Master of Finance都算唔錯, 其實佢地大部份MSc都會好過MBA, 不過重點係MSc 無online program.

好睇樓主要啲咩, 例如讀完postgrad之後想做咩, 轉行? 升職? 要專門知識?
Oxbridge / G5果啲, MBA純識人, 要專門知識, 一定係讀MSc Finance, 收得仲過過Harvard MBA, 年年都係一車車入GS, Barclays等等等等, MBA就...見過有嶺南grad都入左Oxford讀MBA...

要平衡錢/ 名氣/ online or offline, IC online MBA都仲係一個性價比高嘅選擇。

多謝巴打

我自己都唔建議讀ft mba
呢個年代香港人讀完外國top mba留唔到外國好易揸兜

但係你呢個情況執個幾十萬degree都冇鳩用
除非你公司/老細非mba不可,唔係既話讀個野雞part time law degree之類都係差唔多

Check the box呢樣野我覺得無乜意思...單純為Check the box絕對有平好多嘅選擇

你呢個情況其實真係讀Finance / Analytics會岩用啲。MBA學嘅野太淺, 每個business function都係學少少, 無一個MBA係會好focus去讀Finance, 就算你揀咩stream, 你出到黎都唔會好似果個function嘅人學野咁專, 所以好聽啲講句, 其實MBA係裝備你去認識一盤生意入面唔同範疇, 但係唔會專.

你要睇下你份工/ 果行係要求一個專嘅master先可以更上一層樓, 定係一個MBA已經可以令你做到一個咩都識但咩都唔算好精嘅管理層, 30歲仲有時間, 大把人唔知點解4x歲做緊section head走黎讀MBA, 明明都夠讀emba…

你要先諗好上面個問題, 了解下自己公司高層/ 同行其他公司高層, 佢地都係有MBA定係偏向有其他專門嘅undergrad/ postgrad。

有CPA又唔諗住轉行/ 轉function, 咁MBA睇落又真係幾岩你, 去馬啦

(有CPA就梗係postgrad唔讀account啦), 再唔係如果你想做compliance又可以試下讀corporate governance / AML野, 不過唔肯定外國多唔多postgrad係讀方面, 真心唔熟。

唔想第日一路湊仔一路溫書

頭先上UMich個網睇online MBA tuitions好似要接近一球

我未讀，諗緊讀唔讀。大陸人其實出得去讀postgrad都唔係啲咩精英，有教授話本科讀清華北大復旦交大南京大果啲就係本地精英、本科去到G5 / Ivy league就係海歸精英，到postgrad出國讀就絕大部份都係俾錢買master，勤力嘅係有，但係質素同英文水平都係一般。

IC唔係勁在MBA，或者係佢地覺得讀完full time之後幫唔到佢地搵好工就會話人地學校廢。大陸學生係單純當讀書係俾錢買服務要包生仔，幫唔到佢地搵好工就係廢。

我果行其實無必要讀mba，因為我自己做緊mba，讀mba成件事唔知幾時先回到本，所以如果真係讀，我會考慮轉行。

我同個大陸仔講自己三大UG畢業佢當我神咁拜
不過好似大陸教育部唔承認所有online degree
做MBA係乜意思？唔明

真係係mba入面做野 唔講太多呢行都好細 🤣🤣

教育部連part time degree都會問到篤，特別係呢段時間…

美國online MBA好似得UMich同Duke出名d
但學費講緊要一球
夠我去讀EMBA了

佢地話online MBA係廢紙

我想讀UMich
但好貴

商科黎講,S16勁定G5(除佐Oxbridge)勁?
唔該巴打

mba黎講s16屌打晒所有g5
英國得lbs贏到s16

不過
1. 你part time求其讀冇所謂
2. 你唔係local + 冇鬼佬market經驗 + 唔係中國人比你讀完m7 full time都係揸兜多, quit咗ft讀驚你搵唔返份工

結論: 求其揀間唔係太貴嘅讀part time就得
英國mba除咗lbs之外得罪講句其他都係野雞
你睇下career report邊間send多人去mbb就得
其他gs ms個d,就算oxbridge都係send去做ops / 其他back office,冇可比性